**倫巴底街**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：**Lombard
Street**），是[美国](../Page/美国.md "wikilink")[加利福尼亞州](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")[三藩市一條東西方向貫穿](../Page/三藩市.md "wikilink")及牛洞區（）的街道，因其有一路段由八個[急彎組成而聞名](../Page/髮夾彎.md "wikilink")，並因此有「**九曲花街**」之稱。倫巴底街係由發起的，取名自[費城的](../Page/費城.md "wikilink")。\[1\]

## 描述

倫巴底街介於從巴迪瑞克街（）至之間的路段與[101号美国国道共線](../Page/101号美国国道加利福尼亚州段.md "wikilink")，該街道一直向東伸展，經過[俄羅斯山](../Page/俄羅斯山.md "wikilink")、[電報山後](../Page/電報山.md "wikilink")，東端是三藩市海傍的鬧區——[內河碼頭](../Page/內河碼頭_\(舊金山\).md "wikilink")。

在倫巴底街上最為人所熟知的路段，莫過於位在[俄羅斯山上的](../Page/俄羅斯山.md "wikilink")「九曲花街」。九曲花街為該街橫貫和[理維沃斯街之間的路段](../Page/理維沃斯街.md "wikilink")。這起因於它是全[美國最彎曲的一條街道](../Page/美國.md "wikilink")，短短一段路上一共有八個急彎，只允許由海德街駛向李維沃斯街、下坡方向的單向通行，而[舊金山纜車跑華街](../Page/舊金山纜車系統.md "wikilink")-海德街線則途經此路段的起點（也就是最高點的街口位置）。這段[坡度非常陡的街道原本是直線通行的](../Page/坡度.md "wikilink")，但考虑到行車及行人安全，這路段於1923年便被改成目前所見的彎曲迂迴情況。\[2\]這個設計最早是由業主卡爾·亨利提出的。\[3\]這個設計旨在利用長度換取空間減緩沿線的坡度大小（27%）。\[4\]整條九曲花街長，直線路段長，并且用砖块铺成路面增加[摩擦力](../Page/摩擦力.md "wikilink")。起點處標示著最高限速為。

於1999年，該市市政府成立了一個弯曲街道特别工作小组，尝试解决伦巴底街周围拐弯部分的交通问题。於2001年，特别工作组认为，为了交通而永久性地关闭一个街区是不合法的。取而代之，特别工作组决定在区域内制定一个夏天停车禁令、在主要的节日裡禁止向东通行并且为停放在区域内的车辆增加罚款。尽管居民對此解决方案的效益爭論不止，特别工作组还是提出了利用小巴去运送观光客到著名街区的想法，因为游览该地区的吸引点之一就是沿着街道弯曲的部分驾驶。

[印象派畫家](../Page/印象派.md "wikilink")亦曾住在倫巴底街。\[5\]

## 媒體中的倫巴底街

{{ external media |right| image1 =
[1933年的倫巴第街照片，當時仍未植上繡球花](http://www.sfcityguides.org/images/guidelines/lombardAAB-4398.jpg)\[6\]
| image2 =
[1910年代的倫巴第街照片，南側的房屋在1906年的地震和火災中被摧毀，並正在進行重建](http://www.sfcityguides.org/images/guidelines/lombardAAB-4365.jpg)\[7\]
}}

在[亞弗列·希治閣執導的電影](../Page/亞弗列·希治閣.md "wikilink")《[迷魂記](../Page/迷魂記.md "wikilink")》中，主角約翰·「史考提」·佛格森的居所位於倫巴底街上。\[8\]

美國笑星[比爾·寇司比曾在其專輯](../Page/比爾·寇司比.md "wikilink")《[Why Is There
Air?](../Page/Why_Is_There_Air?.md "wikilink")》中描述了倫巴底街：

「他們在那裡建了一個名為倫巴底街的，直線往下的街道，但他們對這種讓人「自殺」的設計並不滿足——他們加上凹槽和曲線，還在葬有「自殺者」們的地上種上鮮花。倫巴第街，精彩的街。"」\[9\]

倫巴底街曾在1964年喜劇電影《[东墙飘香梦](../Page/东墙飘香梦.md "wikilink")》中的飛車場面出現。\[10\]

倫巴底街亦曾在[彼得·博格達諾維奇執導的](../Page/彼得·博格達諾維奇.md "wikilink")1972年電影《[愛的大追蹤](../Page/愛的大追蹤.md "wikilink")》中的追車場面出現。\[11\]

倫巴底街曾在[尼爾·楊的專輯](../Page/尼爾·楊.md "wikilink")《[降落水上](../Page/降落水上.md "wikilink")》的歌曲《[大街上的人們](../Page/大街上的人們.md "wikilink")》宣傳視頻中亮相。\[12\]

於1994年，MTV真人秀《》係攝於倫巴底街949號。雖然各界來源均指出門號為953號，但科裡·墨菲卻指出門號應為949號。這是因為該棟建築的兩個入口的門號不同所致。\[13\]\[14\]\[15\]

在《[辛普森一家](../Page/辛普森一家.md "wikilink")》第十二季第4集《激进的环境主义者麗莎》中，有一木頭沿著倫巴底街滾下海。\[16\]

在連續劇《[神探阿蒙](../Page/神探阿蒙.md "wikilink")》《阿蒙先生和垃圾罷工》一集中，阿蒙曾向市長提出燒掉並重建整個三藩市，並要將倫巴底街改為直路。\[17\]

在《[特工老爹](../Page/特工老爹.md "wikilink")》《酒吧成年禮喧囂》一集中，史蒂夫·史密斯設計了一個「比倫巴底街更曲折」的盜竊計劃。\[18\]

在倫巴底街驾驶的难度是《[-{zh:考斯比一家; zh-hans:考斯比一家; zh-hant:考斯比一家;
zh-tw:天才老爹;}-](../Page/考斯比一家.md "wikilink")》的《[在三藩市驾驶](../Page/在三藩市驾驶.md "wikilink")》一集中的主要剧情。

它也被收錄在數套[电脑游戏暨](../Page/电脑游戏.md "wikilink")[电视游戏內](../Page/电视游戏.md "wikilink")，包括2000年的[瘋狂城市賽車2中的三藩市](../Page/瘋狂城市賽車2.md "wikilink")，以及2004年的《[俠盜獵車手：聖安德烈斯](../Page/俠盜獵車手：聖安德烈斯.md "wikilink")》。於《俠盜獵車手：聖安德烈斯》中，在以三藩市為模型而虚构出来的城市[聖·福瑞多裡](../Page/聖·福瑞多.md "wikilink")，伦巴底街被名为「彎彎彎彎街」。\[19\]

在《[流言終結者](../Page/流言終結者.md "wikilink")》2010年的一集中，運輸組在進行一個實驗時於倫巴底街遇到了困難。他們無法在倫巴底街拐彎。\[20\]

在競賽遊戲《[旧金山极限大赛车](../Page/旧金山极限大赛车.md "wikilink")》中，倫巴底街是賽道3的捷徑。\[21\]

在競賽遊戲《[極道車魂：舊金山](../Page/極道車魂：舊金山.md "wikilink")》中，其中一項成就為保持車速高於每小時20英里，駛過倫巴底街並不能撞上任何障礙物。\[22\]

## 圖片集

[File:Lombardst.jpeg|伦巴底街著名的九道弯](File:Lombardst.jpeg%7C伦巴底街著名的九道弯)
[File:LombardStreet.jpg|弯路的终点](File:LombardStreet.jpg%7C弯路的终点)
<File:Lombard> Street (San Francisco) Sign Photowalkabout March 23
2013-8673.jpg|限速標誌 <File:Lombard> Street - San Francisco.jpg|伦巴底街的一段
[File:LombardStreetCrookedStreetInTheWorldNotLookingDownTheHill.jpg|人行道](File:LombardStreetCrookedStreetInTheWorldNotLookingDownTheHill.jpg%7C人行道)
<File:Lombard> Street San Francisco.jpg|夜間

## 参见

  - [佛蒙特街](../Page/佛蒙特街.md "wikilink")：旧金山另一条以弯曲著称的街道。

## 參考文獻

[Category:三藩市街道](../Category/三藩市街道.md "wikilink")
[Category:美國地標](../Category/美國地標.md "wikilink")

1.  Loewenstein, Louis, K. (1984) Streets of San Francisco: The Origins
    of Street and Place Names. Don't Call It Frisco Press.

2.

3.

4.
5.

6.

7.
8.  [Lombard Street - San Francisco, California - Places of
    Interest](http://www.tripcart.com/usa-regions/Central-California-Coast/vacation-ideas/Lombard-Street.html)

9.  [the crookedest street in the world: lombard street, SAN FRANCISCO -
    Youlin
    Magazine](http://www.youlinmagazine.com/blog/the-crookedest-street-in-the-world-lombard-street-san-francisco/Mzk=)

10. [Lombard Street -
    Triposo](http://www.triposo.com/poi/Lombard_Street_28San_Francisco29)

11. [WHAT'S UP, DOC? - Film in
    America](http://www.filminamerica.com/Movies/What'sUpDoc/)

12. [Lombard street - SMacB](http://www.geospy.org/object/GS257)

13. [Lombard Street House Front
    Doors](http://www.realworldhouses.com/rw3frontdoor_9-06.html)

14.

15. ["Lombard Street
    House"](http://www.realworldhouses.com/realworld3.html). Real World
    Houses. Retrieved December 1, 2011.

16.
17. [Lombard Street - San Francisco,
    California](http://www.cityprofile.com/california/lombard-street.html)

18. [E's Report - Lombard
    Street](http://summerroadtrips.blogspot.hk/2013/07/es-report-lombard-street.html)

19.
20.
21. [A Steep Drive Down San Francisco's Lombard
    Street](http://www.10minutetravel.com/article-detail.php?aid=602)

22. [Lombard Streak Achievement - Driver: San Francisco
    Achievements](http://www.xboxachievements.com/game/driver-san-francisco/achievement/55553-Lombard-Streak.html)